Protucoll № 13.
sel 7. Nowembrll 1888.
Koos ollid kohtu peawannem: Peeter Somberg, Kõrwamehhed: Mart Limberg, Jakob Weber.
6. 
Liisa Jankuwits kaebas kohtu, et temmal olnud oma wenna Jaan Lebergi juures, Jaani perres, üks weike ait, mis temma oma emmalt pärrinud. Aga siis kui tema mees Hans Jankuwits seda aita ärra tulnud laotama, teise kohta widamiseks, läinud ta teise wenna Johann Lebergi juure Saunamäe peresse ja unnustand aida wõtme ette ja tagasi tulles leidnud ta omal järmisse kraami puudu ollewat. Nikui:
 1.			20 särki (10 meesterahw. ja 10 naesterahw.) wäärt:			20 rubla 		2.			3 naesterahwa allus kuube:			4 rubla		3.			2 poolpidust issa kuube			3 rubla		4.			2 paari willasid kapukid			60 kop		5.			2 paari niidi suki			70 kop		6.			2 sinist suka niiti			70 kop		7.			5 küünart trikitud riiet à 40 kop küünar			2 rubla		8.			3 raamatud			1 rubla 50 kop.		9.			ühed prillid			30 kop		10.			ühed lamaste rauad			30 kop		11.			3 naeste wööd			60 kop		12.			6 leisikat korrutud ja wärwitud teki lõnga:			6 rubla		13.			6 leisikat wanna willast teki lõnga; wäärt:			3 rubla		14.			1 peerust wak:			40 kop.		15.			6 leisikat linnast pleekitud lõnga			1 rubla 80 kop.		16			8 wilja kotti (uued)			4 rubla					Summa:			49 rubla 70 kop.		
Temma leidnud selle kraami küll kohe waeaka; aga ei olle wõinud kellegi käest pärida, sest et teadmatta, kes on wiinud. Agga ükskord annud Mai Wiedoff ja Marri Epmann temale teada, et Krõõt Epmann on keik selle üllemal nimmetud kraami tema aidast ärra tassind, mis nemmad on näinud. Selle üllesande järele, wõtnud tema tallitaja abimehe Jürri Käspri ennesega ja läinud Krõõt Epmanni juure otsima, ja leidnud sealt omma järrel tullewad kraami:1.			kaks naesterahwa allust		2.			üks leisikas willast lõnga		3.			üks leisikas linnast lõnga		4			üks peerust wak		
Peale selle ollen ma ka sell korral Krõõt Epmanni käest lüüa ja sõimata saanud Mündi sandiks.
Jürri Käsper tallitaja abimees tunnistas, et temma ollema Liisa Jankuvitsaga käinud Krõõt Epmanni kraami järel waatmas ja sealt on ka Liisa Jankuwits mittu asja leidnud, mis ta omaks tunnistand. Niikui: kaks naeste rahwa alluskuube, willast lõnga, takust lõnga ja ühe peerust korwi. Teise wiltse seeliku tahtnud Krõõt Epmann kõrwale wisata ja nisammuti peitnud ta ka peerust korwi. Sõimamist ja lükamist on ka olnud.
Et tunnistajad Mai Wiedoff ja Marri Epmann kohtust puudusid, jäi kohtu otsus teiseks kohtu pääwaks.
Kohtu peawannem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX
ja Jakop Weber XXX
Kirjutaja: T. Necks /allkiri/
